台行政院長林全辭職

台灣行政院長林全在昨天總統蔡英文召開國安會議後，向蔡英文遞出辭呈，林全將在今午2時30分召開記者會說明詳情。

行政院發言人徐國勇公開林全的辭呈內容。林全在辭呈上指出，他去年5月20日接掌行政院長，一年三個月來，已完成多項工作，他感謝總統賦予他為國家社會奉獻的機會，階段性任務已見規模，為利總統人力佈局需要，擬請辭行政院長。

徐國勇說，因林全請辭，內閣也將總辭。至於總辭時間，以及是否由台南市長賴清德接任等等，徐國勇稱這都將待總統批准林全辭呈後，由總統府對外宣布。

記者追問林全請辭是否因為外界盛傳將更換新閣揆而被「逼宮」，徐國勇稱，沒有什麼逼宮的問題，他自己也認為政務官上上落落是常態，並沒有留下什麼遺憾。

其實乜原因？

賴清德接任

老男藍

親中份子

點解要辭